\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\section{Modo matematico basico}
La ecuacion de segundo grado $ax^2 + bx + c = 0$ donde $a,b,c$ son los coeficientes.
Otra ecuacion $x_1 + x_2 + \ldots ... + x_n$ es la sucesion aritmetica
La otra forma de la sucesion es el sumatorio:
$\sum_{i=1}^{n}{X_i}$
$$\sum_{i=1}^{n}{X_i}$$
La ecuacion de segundo grado:
$$ax^2 + bx + c = 0$$ donde $a,b,c$ son los coeficientes.
%fracciones
$$\sum_{i=1}^{n}
	{
		\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
	}
$$
Con delimitadores de derecha e izquierda
$$\sum_{i=1}^{n}
	{
		\left(
		\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
		\right)
	}
$$
Usando llaves
$$\sum_{i=1}^{n}
	{
		\left\lbrace
		\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
		\right\rbrace = X^3
	}
$$
\section{Raices}
Las raices crecen automaticamente:
$$ 3 \sqrt{2 - x^2 + 3x}$$
$$ 4x \sqrt{2 - \sqrt{2x - \sqrt{x^2 - 3}}}$$

\section{Integrales}
$$ \int dx = x $$
$$ \int adx = ax $$
$$ \int x^{n}dx = \frac{x^{n+1}}{n+1} $$
$$ \int \sin xdx = \cos x $$
$$ \int sen\,xdx = \cos x $$
$$ \int \cos xdx = \sin x $$

\section{Tablas en modo matemático}
%indicamos la justificacion de cada columna
%	r: Derecha
%	c: Centrado
%	l: Izquierda
%	&: Separador de columna
%	\\: Nueva fila
$$
\left(
\begin{array}{rcl}
x & = & 3 \\
x + 1 & = & 4 - 8 \\
x + y - 5 & = & 4^2 - 8 \\
\end{array}
\right)
$$

\section{Tablas en modo texto}
%indicamos la justificacion de cada columna
%	r: Derecha
%	c: Centrado
%	l: Izquierda
%	&: Separador de columna
%	\\: Nueva fila
Una tabla en latex:\\

\begin{tabular}{|l|c|}
	\hline Juan Pedro & 23 \\
	\hline Ana María Martin & 14 \\
	\hline Laura Gómez & 21 \\
	\hline
\end{tabular}

\end{document}
